(PolyU) 美心管理層係咪傻咗?

美心管理層係咪傻咗?

今日係新Can食完Lunch
回收托盤果時大排長龍
原來佢而家放啲分類盤出黎
要我地分番開碗, 碟, 餐具, 廚餘同托盤

本身食完幫你回收托盤以經係仁至義盡,
舉手之勞冇乜所謂
但我懶啲直頭放係到就走都得, 啲地盤佬都係咁
而家仲要幫你分類同埋清理廚餘?
不如幫你洗埋呀
搞埋啲古惑招利用學生教授既善良
唔想做就比大家樂大快活做
冇人迫你霸住新舊Can既

由今日起食完就起身走
你請定多啲人執啦

polyU啲學生嘅思維真係好低質

你唔諗下美心有無cut人手所以先咁做？

幫佢分埋類

同之前幫gobee bike 執單車有咩分別

義工呀 ?

gobee bike都好似會free返程之類
幫佢分埋餐具真係做埋洗碗個份
如果係send去工場洗果d
可以請少個人分野

吹牙 有種唔撚好食

有冇諗過點解你d飯咁平

佢有佢計劃
你有你做法
成個盤放響度
人多就成事

Ok, 加返你正常價咪請多個人囉
學校canteen已經比左優惠你，應份咩

平貴每個人標準唔同
人同餐廳都要被教育
睇下邊個牙力夠

你問下佢幾錢租

你估私人地方既租金呀？

大學canteen租金好平

學校canteen平係因為租平

優惠唔係美心比

有無諗過係平租同人流多？
請少幾個就cover到條數？

事實係 d飯餐平左既部分，根本就係教資會補貼 係一個考到入u既人應該享有既福利

因為唔使租金

On9, 你估學校真係善堂？
投標嫁，同要有特惠餐
真係搞手求平手

咁分埋都係舉手之勞姐
初頭唔慣會慢啲排龍都正常呀

正已評

一陣準備食新can

一d修養都無
人總有高低之分
小小事已經表露無遺
叫你去日本住咪死得？

好學唔學，學啲壞文化

食完趕住做嘢仲幫你執，痴尻線，蝕咗啲時間係咪美心賠呀？

日本大學嘅食堂都係自己分類

平唔係美心比

同埋平左, 同一個餐同出面比質素係差左...(比較過)

成日話要環保
屌你叫你分個類好似叫你屌自己老母咁
台灣一早係咁做啦

你去一轉poly睇下幾full先
斷manhour咁計productivity架話肯定高過出面啲美心多多聲

真心覺得痴L線

想cut cost

要全間學校人同佢一齊分餐具, 效率低又污糟, 仲搞到個場更加迫

建議poly同學可以問下美心自己d員工，包括管理層

佢地自己出去食時，有無自己汁好晒d餐具交比個waiter

真係好阻你時間咩？

利申Poly舊生 酒店狗

咁你不如問點解要有教資會存在？

點解學費係42100而唔係更多？

錢就已經補貼左出黎 你想話佢係乜都唔重要

重點係個餐平左幾多全部都唔係美心比既

Cut cost都咁多人撐
唔怪得啲大財團可以打橫黎行啦

我好似無咁講過

另外 你出街食飯會自己收餐具 ?

Absolutely agree
真心....香港人真係傻Q左

D財團係真係想賺到盡
擺明就搵緊班大學生on9

如果E次搞得店，
我好很肯定, 美心遲d會留低d抹台布, 叫理大生

抹埋張台先好走!!!

Chi L sin

利申:非理大學生

以前幫佢執盤 大家覺得冇乜所謂
依家叫你分類 道德撚又話應該
溫水煮蛙 叫你幫手洗埋都一堆人撐

美心cut cost叫你分埋，根本就係想賺到盡，請小D人

分類餐具環乜撚野保????

學校canteen咁平係因為平租呀on9，係因為要比學生/職員平價買野食呀
呢D係應有福利，唔撚係美心做好人益你呀

依家租又平比你，又要諗計賺到盡，我屌你老母啦

做咁耐假膠都出唔到名 陰公

可能D人大學都無撚得讀，自己食開屎就要人地都食屎，仲要唔撚識獨立批判思考

上面個on9囉

已經
咁簡單嘅詞語都未識
你真係讀緊U
唔好嚇撚死人啦

其實學校canteen 平租
唔好諗得咁弱智
重有啲狗飯比出面更狗飯
啲菜一睇都知係擺到就爛

On9
平手咁撚好人就唔係商家係慈善家啦

咁我做顧客想比小D，做少D，屌7佢又有問題?

溫和D寫撚衰佢evaluation/罷食/唔跟佢規矩照擺低就走，激進D直接屌7佢管理層，又唔撚得?

你講果隻係乜撚野資本主義呀? 中國式資本主義呀廢老

冇讀過大學你同佢講經有閪用咩

比你捉撚到字蝨，說服力大增

呢啲叫字蝨
Hello
就係咁撚基本都錯令人內容都唔想睇呀傻鳩

好想知cut cost之言何來？又唔係唔洗，又唔係唔洗做。

仲要啲員工其實都冇少到。

連分類都唔識嘅廢青大學生

其實聽啲呀姐講話係學生會建議

過多幾年可能要你洗乾淨個碗先俾走

大財團不斷用環保、學生意識問題縮減成本
有一班人就不斷將呢d嘢美化，不斷測試人類義務界限
遲d就會演變成學生自助洗碗，唔洗請人
唔乾淨點算？咪就係你地學生冇公德心洗得太hea所以唔乾淨咯，洗乾淨d啦大學生

遲下進化到要自己煮埋係唔係都仲係要多謝美心?

Can既野食係好平
不過你食埋落口咪知點解咁平囉
已經食垃圾仲要減服務
都仲要支持佢?
關咩文化質素事?

仲有呢咁大間公司點會同你做蝕本生意
真係打個和我就唔信啦

Poly舊can啲staff 由燒味部到抺枱到係 成日一路做嘢一路口郁郁自言自語咁
樓主幫輕下人啦 好驚有日佢哋忍唔住周圍斬人

如果唔係節省成本，係因為咩原因?

你咁天真覺得美心想教大學生/教職員分類?

入嚟就係睇最尾嗰句

PolyU學生會 係咪之前已經搞咗壇會費買保險嘅風波

你定個on9規則叫人守....我唔守你就屌9我

睇黎你先岩去北韓wo

一定係美心鼓勵？ 自帶盒減三蚊都唔係美心鼓勵啦

我估係學生代表。

新制度佢地都屌曬鬼啵

你又咁天真以為一定係美心搞出黎？

一大班笑話
分小小野就嘈
又講乜野cut cost
麻煩到自己唔開心就將自己放系道德高地
po上黎講托柒咩

成日講乜q野人地為左cut cost減人手
周街飲食都等人用 得閒cut你果一兩個？
冇腦唔好揾野掩飾你既自私啦
真係踏出社會有番啲經歷既人
都冇你地班低能仔諗野咁片面

行出街睇下周街既招聘廣告
美心大班地方請緊人 人地唔做你個垃圾can有冇工番自己gag la

笑撚左，佢出手高D會請唔撚到人?

因為真係可以請少一兩個姐姐囉小學雞
係咪未入過去大學canteen食飯?
長時間有兩三個姐姐執托盤
而家請一個推晒入去搞掂

分類唔係問題 問題係個位太細 而且大碟同細碟又要分開擺 走黎走去 流量高果陣根本係浪費時間

上埋新聞啦

所以美心潛規則係要自己收餐具？

又係度廢老tone
你以前點點點

你咁撚大間集團要我幫你執野，為左你賺多D?

賺到盡無問題
但美心都無權利要我收餐盤
除非寫到明唔收唔做我生意

分類ok但整多d回收位啦
有d人又姐手姐腳 peak hour應該等到傻

舊can 會轉大家樂，賺小左，唔cut cost 點為皮

笑撚左，講緊人地唔會無左份工 醒未呀
要你分類人地會唔會冇左份工呀 用腦未

不過我大方答番你條低能仔
高級餐廳先PT60h起跳
FT 14k起跳 又忙又多野要守
你低能美心乾淨小小既茶記 比幾多你 100h?
醒啦大學生

d飯咁平係因為1蚊租金姐，請多10個啊姐執枱拉返勻一個飯加得幾多錢丫，無良商人想賺到盡就真

以前就係，而家要比租，當然都平過出面好多

好想知果d罵人係廢青學生既
平時出街食野 食完會唔會𢴇手尾

屌你老母
永遠有D仆街廢老係概得利益者/奴性角度諗野

依家佢叫顧客分類，根本只有老細一個得益
我作為顧客屌7佢都唔撚得?

好老實如果間canteen係小本經營/非牟利，實好多人樂意做呢樣野
但你咁撚大間公司就食撚屎啦

咁你咪反映意見 同職員講有更好既解決方案
上網開post唔會人地唔會知 只會有班低能仔獻醜

唔排隊呢，係會比人請走

請問我唔收餐會唔會？

你可以唔食/唔汁
你既自由

笑撚左，請唔夠人返既道理都唔識
醒未呀
Manpower唔夠又唔想俾咁多錢請人
咪降低service囉
用腦未

poly u 既學生咁低撚質既??服侍慣?

外國d學校咪又係自己分類

佢寫明依條係規矩 我唔守就唔做我生意？

原來係飲食業ge人材

所以我咪講緊佢出手低lo，你睇唔到?

$100/hr好多咩? 呢度只係佔佢成本少少ja打工仔

只係全香港飲食業不嬲都食慣屎，人工太低姐，無計，低學歷係難講價

所以佢咁撚大間公司請唔到人係抵撚死架

但你請唔撚到人，關我撚事咩，我要幫你少人手埋單?

開口埋口都係支那 有無第2句

咁你自己諗下究竟你做管理層既話
你應該點用人 用幾多 夠唔夠
我100條友放系個場度好冇 都on9
用最小既成本 做最大既效益不嬲都係應份
到幾時開始香港人真係覺得自己係真心擔心人地份工
唔係自己既利益
洗唔洗請多幾個夥計 比menu同幫你落單 讀埋比你聽今日有咩呀？

外國，社企都係咁啦
老奉放底嘢就9就

亂掉垃圾係犯法
寫曬出黎

咁美心係咪寫明唔分餐盤唔做我生意？

真係睇唔過眼今次
負皮樓主個d 隨時都係美心打手黎

幫佢拎個盤，起碼下一手學生可以有位食
係學生同美心都有利
但分類埋餐具呢
成件事個 得益者 就係得美心集團d人

跟本唔關有無文化，有無手尾, 識唔識分類事...(好笑到仲有人講環保)....我唔相信d學生唔分類 就代表佢地無文化，無手尾 / 連分類都唔識

作為一個大學生, 真係要醒目少少...唔好比d仆街加幾個好好聽ge原因就follow

有d人係真係好需要人地善心去幫, 但一定唔係美心集團

幻想當事實 其實你究竟有幾低等

下 我依家係同你講 人地本身都入左美心做
姐係知美心咩價啦 人地肯做 轉個場一樣會做
姐係美心咁大 唔係你個can佢就唔做 失業嫁喇？？？

屌你老母，我到今日先知連美心都有打手

有咩問題？中大有啲餐廳都要自己分番類啦

又幻想當事實

規距同法例係兩回事

話美心畀咗好撚多優惠嗰班肯定係無讀過大學

Cu好多都係咁

block左個傻西算
9成9 悶過頭上網揾存在感

一句講曬分類唔撚係錯

但屌你老母依家係你美心做，我就好撚有理由懷疑你以呢個做籍口減人手，減質素

我就要屌7佢

鬼唔知你老母係女人咩
不如直頭姐姐都唔使請
一個二個自己抹檯洗碗好冇?
餐具都唔提供又可以出少筆錢
你去大財團低階manager到做一流

屌，你重應緊佢
點解會有人重未block咗嗰個黑鬼㗎

重點

淨係垃圾分類 分可燃同非可燃我相信絕大部分連登仔都會覺得麻煩 之後會開post怨

岩呀 分類得美心做少左野
環你老母西保咩

btw 點解仲有人理上面隻nigger

何謂規距 何謂法例 都分唔清
建議你唔好亂舉例子 亂打比喻

滑坡謬誤
咁不如吹到落去話自己煮埋入貨呀笨

其實你知唔知自己講緊咩?
而家就係美心等人用
既然請唔到人又唔想加人工請人
咁咪減職位囉

姐姐唔打東家打西家
兼由頭到尾唔係concern姐姐有冇工返既問題
而係美心減service既問題

你系撚夠未
5p仔啲思維係奇怪啲
而家做客都要用埋多角度思考
假設自己做管理層會點做

poorly u

分個類都話美心有得益

咁你咩都唔執咪自己搵到美心集團著數？

基本concept同社會認知
講出黎就=果行 你係咪對香港了解咁低？

佢出手點係佢既事 每個地方愈用腦既工愈值錢係基本野？
一大班要吹捧資本社義唔養懶人
另一方面又覺得現實太殘酷比人壓搾 無知識就要做草根
100h真係唔多 但番間茶記憑咩比你？
你既價值係乜野？

香港人 你地活緊係資本主義既地方
商家自己話事係無錯 基本野？？？

佢請唔到人 真係唔關你事
佢開邊點開點做 都唔關你事添
咁人地有冇工 又關你撚事咩 收皮摺埋一二邊食你既飯啦
消費係關你事既 唔想分類唔想做唔想自己煩
咪講囉 擺人地上枱*消費*人地懶係高清做乜春
一句 自己懶個post完

係喇，一定係唔去canteen 食飯都知減三蚊優惠，仲知啲職員都冇少到。

垃圾分類同大財團陰啲陰啲減服務有得比?

請問分類減咩人手
而家叫你洗碗咩

定分完類d餐具就自動乾淨哂

其實用洗碗機既話 係所有野車落去就會乾淨

開學術台既原因係 思考？
定係 學下你地既思維方式？一味屌
或者係 系學校有樣咁既事 就係學術？

其實啲人係唔係盲，邊到有cut到人手？
冇point搵野黎講，懶就懶啦

其實樓豬係咪冇留意過民主牆 係學生建議自己分類 話peak hour啲阿姨收到冇停手都收唔切 學生成日排長龍冇位放盤

請問餐具分類係咩服務
分完類就唔洗洗碗洗野咩

我又見唔到有餐廳會請人專做分類

詐騙就係利用人心軟弱既一面

事實就係咁 你話佢唔提供餐具同要自己清潔就話想慳個洗碗位

將用完既餐具分開 請問慳到d咩
分完就唔洗洗碗？

為左增加就業率 就應該唔好執
做咩要幫商人save cost

搞咩環保/無XX日 根本就係幫商人save cost

自行分類都排長龍啦

咁佢應該加人手去處理問題

遲下要幫佢洗埋

佢地覺得 自己做 環保少少就有比人好既 優越感
商人當佢地係傻仔炸

好撚多連分類都懶嘅人，仲話要崇日wo

唔知話你蠢定無經驗好

如果你細個有做過下炒散/waitress學下野

就知平時係有幾個waitress/洗碗姐姐同你人手晒成幾粒鐘同你分類 (時間視乎d銀器多少）

一大班低能仔
食個飯都覺得分個類有問題
全間中學can食完飯咪一樣幫佢跌廚餘落個桶
其他野分好放入盤
或者中學生蠢啲啦大家覺得無問題
去到大學生既聰明人s就好大問題

分一分就話減serve 仲話遲啲會發展到自己洗埋
要幾弱智先會咁樣講出口
一代不如一代 覺得自己無問題 人地永遠都係問題
出聲就係打手

人有問題永遠都唔會覺自己有問題
我都唔覺我有 哈
所以 同大家嗌落去都冇意思
bye

喺日本exchange嗰陣
人哋食飯時間都係要排隊分餐具
同埋真係有枱布喺度畀你抹枱

好撚多比少少錢就當大爺嘅支那人

傻瓜
咁你就中左商人圈套lo

其實分個類有幾難，又唔係要洗。
點解人地民族做到，香港人做唔到

食完就咁pat係度算啦屌

不過要排好耐隊係真嘅

首先美心一定係搞呢壇野？
冇睇民主牆？？

傻瓜 你唔比美心員工 扮學生寫嘢喺民主牆

其實而家失業率咁低同社會風氣問題 有幾多人會願意做呢類工呀講真

個個都望薪高糧準無野做
你睇連登就知好多人寧願唔做野都唔做少少體力勞動既工

我自己都係做飲食 會請人安排人手 有時無人做都無計
自問都盡量減低前線工作量 自己揹多d
但往往就比人覺得少人返工 出野慢就係減成本慳人

因為呢度係香港

就係見識到洗碗機既威力 一野車哂落去搞掂哂

分類慳得幾多？

無言

原來係poly仔自己on9

我仲以為係美心仆街到搵班學生仔笨

My bad...我出返去

咁你就應該搞 好啲福利制度同薪酬
如果好既福利制度同薪酬 自然都會有人轉工去做

你去polyu投訴囉
睇下佢點覆你
記得post番係度做証。

屌，唔想踩港，但點解唔學下其他民族。

錯曬
就係美心見可以慳錢 又有班傻仔自己願意去做
咁當然由班傻仔做

日本人咁做一撚定係傻仔

日本民族 係表面上係好好好 實際上背面唔係咁諗
二來 你唔做既 會比人白眼 所以自然地會逼到你去做

家陣啲大學搏出位玩啲咁嘅嘢
城大 M記走袋
可持續發展聯盟 發起走飲筒運動
poly 食飯收盤自行分類

不如拆撚哂八大啲canteen

自己帶飯 既方便 又環保

無睇個主因係咩？

失業率低 同 社會風氣

人工福利同行算好

甚至比我呢間重好既都一直缺人

一間鋪頭會唔會為咗慳一兩個人 每日唔見幾千蚊生意？

根本佢哋咁做係想自己有比人好嘅優越感

咁得啦，學支那人咁，唔洗為自己行為負責最好

正正就係有
有公司係可以話 請到最min staff 就算 唔會理班店員起鋪頭做d咩

舉個例
出街食完老麥叫人自行倒垃圾都難
更何況其他
文化問題

分類叫免費勞工？

cut cost都吹奏
反正我唔會響應 照用翻舊path
起碼少個呀姐失業先

都冇cut 人 失咩業？

不如淨係寫個菜譜俾你

都唔關支唔支那事
自己既行為係 比錢比間店 間店係有責任去維持間鋪嘅乾淨
係未將來發現canteen 煮嘢食速度太慢 就要學生自發去煮埋一份？

所以都話班學生傻傻地

佢run得成咪cut囉

係咪未去過其他地方大學嘅飯堂

今日唔cut人係因為未有成效睇到

將來發現原來好多學生都自動做 唔洗阿姐去做 就自然叫姐姐返少d 或者辭退佢

中大學生表示校內幾間餐廳都係自己分類，自己食飽自己執翻都接受到嘅。

咁你唔可以相題並論 起碼我呢間唔係
我都想做多d 大家夠人輕鬆d 同分多d

但往往請人唔係想象中咁易
見唔少入黎 比個最無野做既位佢 都可以厭辛苦唔做

從商最厲害係戴著道德面具賺到盡

表面話減輕員工負擔
實際係唔想請人

口掛住道德兩個字就無人敢屌佢

一樣米養百樣人 冇人會知佢岩唔岩份工
但如果係 高薪 福利好 做野少 自然會吸到人返工

其實依家阿姐都係要將啲盤拎去洗，只係省卻要好忙碌咁執。 當然啦，做人冇同情心，唔理人地做到咁忙都得嘅。
反正你都表現左出黎

而你覺得咁不滿，咁你快啲向polyu投訴

依家咪run緊，有cut到人？

最大問題係有班傻仔支持贊成

膠袋稅 本身就係問題
班環保人自己唔用 就用稅去逼人唔好用

又喺D道德塔利班搞成咁

佢依家冇維持間舖乾淨？ 分左類就幫人清左潔？

日本人咁自律真係好撚傻仔。

咪係

啲職員都唔撚想咁做啊 應該係學校既膳食委員會決定 不過係度屌下都撚得？咩都唔比屌就唔好上論壇啦

本身學生食完 係冇責任去清走佢

分左類就係幫左姐姐慳左時間去做野

不嬲就係傻仔

呢啲留言又係唔知做乜鳩

分餐具咩行為咁差要負責？
洗唔洗入去幫手炒飯？
有條線係睇條線去到邊, 地方大又多人，自己拎盤真係清到個位之外efficient左
分餐具有專人做熟會efficient D

香港所謂既環保份子本身就係濕鳩

係呀 run緊 試行中呀嘛

岩 根本唔關咩道德事 係成件事唔efficient 搞到啲人食完都走唔到

遲下又咩垃圾稅 要買專用垃圾袋
根本就唔洗搞咁多野 去益班商家

因為難食呀屌你老母

你指個5毫？個d唔算係稅黎

利申: tax consultant (HK, China, US, UK)

睇唔出平時得兩三個阿姐係多人時間做有幾efficient

應該請多 幾個人 買多幾部餐車
見人食完就清左去 拉去廚房 下手就有客 學生又唔洗因分類走唔到 咁先最efficient 而唔係要由學生去分類

請呀姐可能5秒執一個盤
學生就係個個位拎住個盤行左行右搞一輪，又分錯，可能湯又倒唔清 etc

你有冇係多人時間食過野？

最搞笑係 收完既稅比商家keep
膠袋稅只係一個名 都其實係叫levy

講peak hour成堆學生堆係個個位拎住個盤，左行右行大塞車就efficient

快啲去polyu建議下啦

阿姐用多10倍時間教個學生分類

佢第一日試果陣 我已經覺得餐車好好多 去過City見過有餐車 唔明點解poly唔搞

平時係個枱，啲姐姐收唔切，都係塞死啲人

而個當然係商家去自己諗
做咩要幫佢諗埋
你傻左？

唔怕神一樣對手
最怕豬一樣隊友
點解連食屎都可以自己提出黎

比我係美心都趁機攞正牌抽你班學生水啦
錢未必慳得多
但至少我d 伙記做少好多野，仲多左幾千個volunteers
—————————
最衰係搞到埋我
間唔中都會入poly到食個早餐再過中環返工
點知個日個嬸竟然叫我「同學！妳要分埋類呀」
個時心諗，第一我唔係同學，第二 我係客，第三 哩個應該係你job duty黎

最後我好肯定答佢一句: 我係唔會分架

呀姐執唔徹，學生一樣會執唔徹
回收站就係咁大，中央收集就會好似而家舊can咁用好大個兜，用好闊既地方去收集，唔計分漏分錯都要十幾步先分到一個盤，係咪想分餐具都要排隊？

買一部餐車係幾千蚊 唔買叫學生自己做係FREE

屌下囉，但如果係委員會決定，就唔關美心事啦。

唔明你咩邏輯，之前會塞，改左唔會塞得勁D？

做得岩 好應該丙過姐姐
而家搞到個姐姐覺得執台唔係佢責任

你都on9 個決定分分鐘唔係美心諗，係學校委員會，同委員會講就有用。
透過學校去向美心施壓都係途徑，你咁蠢，咁都唔明？

學生以後買外賣 然後堂食
阿姐淨係幫你換垃圾袋就得

所以依家咪試行緊囉。我指出嘅係，以前個種程序其實都唔係咁efficient

你有實質證據證明唔係美心諗嫁？

叼
我指出既係, 宜家呢種程序直頭唔efficient

所以好應該要還原基本 冇事發生就好

如果係美心諗，你可以向polyu投訴，等polyu向美心施壓。

如果係polyu搞，你可以反映下，或者組織下反對行動。

咁你都唔明？

但係以前個種都唔係efficient啵

嗯，等你組織去polyu投訴。 唔好鍵戰。

Next year 都係咁 我就會亂放啲餐具

我幾年前讀中大已經有啲CANTEEN係咁做
我就覺得冇咩所謂
而普遍CU既人食完都會盡責去清
唔明有咩問題

我問咁你 你點證明'個決定分分鐘唔係美心諗'

點解你睇唔明問咩嫁 你要驗下腦有冇問題

佢話會話你傻仔。

到時太遲了

中央收集就會好似而家舊can咁用好大個兜去裝，用好闊既地方去收集，唔計分漏分錯都要十幾步先分到一個盤，係咪想分餐具都要排隊？
呀姐清就一步都唔洗行就執晒
再講要定期搵個人去check d兜滿左未

你首先指出呢壇野係美心諗，咁你就要有證據證明係美心諗先。

或者證明左以下先
「傻瓜 你唔比美心員工 扮學生寫嘢喺民主牆」

你都冇提出證據，我又要提證據反駁一個冇基礎嘅立論？

睇留言就知Child登啲大集團打手多到呢

點解我問咁你野 你要我答返你野嫁

不如你又講下你會唔會有行動，定係係度鍵戰就算？

美心係咁孤寒 係入面做過都知流失率幾高
因為上層d規矩勁on9 好多人頂唔順走曬
唔夠人手囉 咪叫你班傻閪執餐盤囉

其實初初搞係煩啲
搞多陣慣左就無問題

點解你無證無據講出黎嘅野，我就要提證據駁你？

我既行動就係唔起canteen 食
去搵間會有staff 執野餐廳

錢係自己 依間唔好就唔食依間

建議開放埋廚房畀堆廢青入去煮
大學生自已煮餐飯都唔得 成何體統

因為我問左你先

改變唔到人，就改變自己算。
要屈就你真係唔好意思

係呀～佢個口吻係變晒...好似命令緊我咁
但佢唔知, 佢份糧可能連我1/4都無

本末倒置晒總之
完全當正分類 係 學生責任， 唔係美心員工責任
分餐具係 個客Ge duty，員工負責監督

起碼用行動證明左 我唔滿意間野policy 佢少左個客
唔通同佢慢慢講道理 等佢去改阿？

一定要識煮野先俾食野架

PolyU學生會真心on99
完全唔知做乜嘢

一間煮左黑暗料理比人食

同起監獄冇咩分別

咁你嘅證據呢？

之前poly canteen 逢星期五冇飲管日已經戇鳩鳩
環乜嘢保啊屌
啲人飲凍檸茶同埋奶茶唔通攞手指篤同攪勻呀
啲人之後咪又係拎膠匙用

溫水煮蛙

如果係美心諗，你可以向polyu投訴，等polyu向美心施壓。

如果係polyu搞，你可以反映下，或者組織下反對行動。

睇唔到？ 如果要改，起碼號召到一半一罷買啦。 以為自己邊個，少一個人

人地日本小學生已經識做
你小學生不如

人地都話左日本人係傻仔。

分類無咩所謂
最弊d刀叉碗碟既清潔度冇改善到呢
今日2點半叫野飲都打晒蛇餠, 原來得一條友做 仲唔係cut cost?

減左個service好心其他野就改善下啦

Btw 理大廢青不知幾自覺
係得d廢老連托盤都唔識拎去回收站

其實外國好多快餐都係自助，食完自己倒廚餘，擺返好個盤or碟。M記，in & out果類，其實呢啲係人種教養分別。你覺得咁樣好麻煩係因為你習慣咗做大爺，其實同大陸人冇分別

上面d人話人哋外國大學都係咁
香港啲大學啲學生真係冇手尾
好心唔好咁撚on9啦
由頭到尾都冇話呢一個policy完全唔好
本身policy個立意係好
但係而家係適合呀嘛
大佬啊 新can本身就地細位窄人又多
依家你安排又唔夠
安排人手處理又唔夠
收集個位又細又唔夠多
咪搞到好混亂囉
唔係話外國大學點我哋就要跟
你都要睇返個情況適唔適合先得架大佬

個本意都唔係咁，人地係想訓練責任心，唔係話呢樣野應該由顧客去做
你話呀姐執得快定小學生執得快？係想培養完個心態之後apply落去其他野度姐

日本街上邊既餐廳又會唔會要自己洗埋？

見到呢啲就明呢個世界真係有啲冇腦既衝出黎柒
平係因為租平咋 而家自己回收慳到錢會唔撚會益你呀？

慣左做大爺由人地煮比我食添
舉個手落單就有得食 唔洗煮 正

屌你老母而家美心高層？
有冇執 有冇守規矩係一回事
守左之後認唔認同係另一回事
而家覺得佢搞到成個場好污槽又塞撚住哂唔滿意又唔撚比 你真係惡過共產黨
大財團cut cost都幫得落 你有股份？

唔夠人講就話人地支那人
你先係支那狗自卑心作祟下下提撚住呀

想知個topic係唔係廢左，因為都唔係美心搞出黎。

大學唔係教育場所？

小學學既野同大學一樣？是否on撚柒鳩？

啫係大學生唔洗學責任心啦，明曬。
都係嘅，咁多free rider已經知大學教你冇責任心都可以活得好。

責任心明顯係細個培養啦下話
又洗唔洗開個common core教唔好講粗口同唔好講大話
發up瘋

因為班人只係怨自己老豆唔係大財團既主人

即係大左，就算冇，都唔洗學？
依家有開course 教你責任心？

日本小學生去做係明顯唔efficient，一定會執錯執得慢，要自己洗埋更加用左學習時間
負出咁多係為左培育責任心，唔代表呢樣野值得做

大個左既日本餐廳都唔會要求顧客去洗埋D碗先走，因為佢哋知咩叫efficiency同division of labor

好心啦，拎大學生同小學生比
大學生都已經成年人啦，仲係唔係學呢D呀

成年人連責任心都學唔識

不如自己煮埋
淨係做超市咪算

唔怪得咁多freerider

全部好似死老豆咁
唔想做咪唔好做，都戇鳩鳩

現實世界邊有咁多高薪 福利好 做野少呀
個個都妄想搵到呢類工咪搞到個風氣好差囉

你睇做金融呀保險呀果班mk仔

係已經要識，唔係大學生仲去學
成件事唔efficient點解仲要做
認真問，最學到負責真係自己入去廚房感受，但係咪大學生去學既野呢

老老實實，peak hour 係擺明唔夠人手執野，又唔請多d 人執野。其次，明明canteen 未轉美心之前係有好似Ikea d 盤車擺出黎，係唔知點解近幾年沒曬。講真，你叫學生執唔係問題，問題係個回收位係得咁大，同時間企到幾多人?咪又係peak hour 塞死。用Ikea 模式，放返d 盤車出黎，再請返多d 人係廚房洗野好過。

有洗碗機的

睇呢個post 啲人已經唔覺有啦。

真心，咁你真係咁頂唔順咪罷食 百貨應百客，自由市場，間公司又冇犯法，我就接受到佢呢個政策，咁你唔食咪唔好食。根本香港人係低質，人地外國快餐咁多年都係咁，啲客食完自己執嘢，唔見有人屌到拆天？香港人食個M記都留晒成堆垃圾等人執

犯法先屌得？
上forum屌都係比意見既一種，唔討論下點知其他人點睇

Ching 你有冇搞錯咗少少嘢？其實有好多產品or服務係啲商家為咗吸引人而自己另設加落去㗎咋。快餐既核心價值係提供食物，其他係附加，如果人地宜家唔提供咁多嘢比你，你唔鍾意咪唔好食。就好似外國油站根本冇人幫你入油一樣，跟住你屌柒人cut cost唔請人幫你入油？

又係嗰啲頂唔順唔好食 你同嗰啲講頂唔順香港就移民既人有咩分別
唔鐘意又唔比 你就好撚高質
上面啲人都講左幾萬次啦 重點唔係執野有咩問題
重點係poly can細撚到仆街啲人排住隊倒野又慢又搞到污槽呀 理解能力係咪有問題呀你？

好似係有學生提議先至咁搞

環乜撚野保啫，咪又係一個垃圾袋一二三包撚哂掉落堆填區
淨係講日本都係咁咁咁，根本兩地文化都唔同，成日拎日本台灣個啲笠落香港度
你估美心真係咁為你個優美既環境著想呀？
要我分類唔緊要，但你連配套都未準備好黎滿足peak hour既需要個陣，學乜人推新政策？
佢唔係第一日係度開can架喎，佢唔會唔知peak hour有幾撚爆喎，推新野但冇配套根本就擾民

咁我宜家既意見咪係，你唔鍾意咪唔好食，根本呢樣嘢冇問題，你食快餐咋喎，以為食正餐有比服務費咩

咁點解你既討論方向唔係提出意見改善排隊慢同污糟問題？點解係屌人地呢個政策？

你就到point既，咁佢推行新政策冇配套就係佢管理不善應該改善，但係個出發點係冇問題。

你知唔知自己講緊乜？ 而家就係唔滿意個政策係poly實行 佢一係改善 諗唔到辦法改善就改返之前咁 起碼乾淨同有效率好多
政策推左 發現唔work 咪改/撤 又一定要硬上既？

同埋係forum 留個言 討論下 又唔比人地表示唔滿意？ 又一定要寫哂proposal提出哂意見先叫有效討論呀？

咁你快啲提交意見。

本身食完幫你回收托盤以經係仁至義盡,
舉手之勞冇乜所謂
但我懶啲直頭放係到就走都得, 啲地盤佬都係咁
而家仲要幫你分類同埋清理廚餘?
不如幫你洗埋呀

樓主呢段個point係懶唔想做多少少喎Ching，我見唔到佢係投訴個效率問題喎，佢屌既係個政策，覺得人地要佢做多啲嘢喎，而唔係如果人地改善咗高效率又乾淨佢就好願意去做喎，你閱讀能力有冇問題？

成堆支那賤畜dna走哂出黎

做個回收都屌
有無諗過人地日本回收做得幾好
典型香港人 益自己就唔理 煩你少少就屌

個要求係學生提岀都唔知就以為係美心為咗cut cost改policy

點解著眼點係大財團cut cost
所以就一定要反？？
唔諗下自己分返碟幫助到堆到爆哂棚嘅問題？
我自己都poly舊生，見唔少堆到成座山嘅情況
個個都自撚私淨係屌唔夠人收碟，無諗過自己可以點幫到個問題，自己顧自己
叫你分兩隻碟又話咩不如自己煮埋洗埋碗又盛咁
去過大陸工廠做嘢，人流多過poly嘅工人飯堂都係咁樣做，講緊係大陸最低層嘅工人
個飯堂仲乾淨整齊過所謂大學canteen
你班仆街慚唔慚愧，醜唔醜呀

經歷過繁忙時間
以前係啲盤堆到無位放要放去食嘢啲枱到
家陣要排隊等人分類
一開始階段分得慢好正常 如果之後學生分慣咗 無配套諗到 都仲係擾民過之前 再取消都未遲
唔撚係似樓主一煩到自己就起勢屌
又無證據prove到個policy係美心做手腳post民主牆 就以為件事係美心策劃 on9

而家唔想幫手分類，係咪好出奇，有問題先？又唔係落實左呢個規定。而家個個排隊分類反而慢左，咁為左解決peak hour 問題，係咪應該美心請多個人吖。
成日話其他u 其他國家點，人地幫手洗埋碗，咁係咪我地又要洗埋？

收你咁撚平 要你做多少少都嘈 出返去食正常價美心啦

屌而家BU hall can都係咁 (唔係美心)

yes又一個block得

如果要講效率，應該用餐盤架，人人食完推個盤入架就走得，快手唔洗阻住人

Hku 2間大家樂都係咁，個架滿左就推走，呀姐過左peak hour 先分類，反正大學canteen 一完lunch hour 就好得閒。
同一個campus，美心唔識咁做。做死班呀姐lunch time收盤

美心不嬲興冇餐車架，hku都係得大家樂有餐車，美心冇，點解釋？
買餐車同請人要美心出錢佢點會做，租約又冇寫明要餐車 ，你地慢慢分類，一係就下次轉手揾大家樂囉

所以咪屌緊你班人做多少少都唔得囉 咁人地宜家要環保搞回收係咪好出奇，有問題先？你第一句已經講咗你個point係唔想做多少少啦，已經唔係慢唔慢既問題，就算之後改善咗快咗你都會屌要你做多啲嘢，所以咪屌柒你班懶西囉,一係就咪撚食，去食又要屌9人地餐廳規矩

真心覺得冇必要同佢分

咁多廢話做乜
咁不滿咪搞個罷食行動囉
Poly 又唔係話孤島咁迫住食can
仲要有2間canteen

你以前點關我地撚事咩
你又知錢唔係人地搵？
唔比得多就要幫人執？
美心自己定價關人撚事
出黎社會幾年就扮代表 用埋廢老tone

中大 大部份canteen 都係咁

用條啫去戳

成單野同環保有咩關係，只係要學生做埋阿姐果份

2間都係美心

平唔係因為美心，係因為本身唔洗租金

n 年前當canteen 仲係大家樂，從來沒發生過d 盤沒位擺，係轉左美心，唔用餐盤車先發生。本身應該係美心解決依個問題，雖然係學生建議學生自己執野，但唔代表美心無問題

自助餐，自助油站，超級市場自助收銀你有冇出黎屌 啲大集團cut人手要我地啲顧客做多啲 好過份

正價洗撚食美心咩

要整都唔該改善設計
而家亂到咩碟放咩位都唔清唔楚
佢D盤已經夠污糟，又無地方洗手
個位又細

班友跟本係on9
下下用外國比，仲係咁偷換概念
情況擺明唔適合

我相信外國人食屎，都會有班on9出黎問點解香港人唔一齊食埋屎

中大擺明係已經比人搵笨7左
水魚慣埋
如果當年我係中大, 我一定第一個反對
我亦都未見過有一個中大人出到黎做野， 係會幫d餐廳分類...咁係咪就代表佢地無返文化？

一個人係唔會因爲幫美心分類左餐具而變得有文化左
大陸人先會咁諗, 做少少野就以為自己好高尚

又係道德撚班社會害蟲搞鬼，次次都拎學生開刀，然後班學生又成班傻鳩咁話呢啲就係道德新標準

用返餐盤車咪冇事囉
根本就係想慳返d執盤阿姐先昆d學生自己執埋

而家已經成日冇人抹枱，遲早要做埋

校友，我十年前讀中大都未聽過有啲咁既規矩，有班撚人定新規矩又無道理就想迫人遵循，成班獨裁者
根本咁做除咗餐廳可以慳皮，係無任何社會好處
首先顧客收盤係無分工做咁有經濟效率，班傻鳩大學生就話食飽飯等屎痾，好撚得閒，時間唔值錢可以隨便浪漫光陰，但想喺社區推行除咗班綜援友應該要做之外都係浪費社會資源，飯鐘得一個鐘定九個字仲要幫餐廳做義工多鳩餘
其次屌佢老母保持餐廳整潔根本係餐廳既責任，唔通餐廳有老鼠食到人入廠，係要責備顧客無好好咁幫佢捉老鼠同清潔地方咩？食環署咪又係告佢老母閪，連責任分配都未搞得清，一日到黑逾越責限，成班大學生真係讀屎片，越俎代庖就係講緊呢啲傻鳩

巴打岩啊
之前有soci既professor 講過，共實幫手拎埋啲餐托同碗去回收位置，係比藉口美心減人手。
所以佢係canteen食完就咁放係枱面

可能其他人眼中，舉手之勞都唔做，但係換角度咁諗，其實可能因為個個都覺得係舉手之勞，啲組姐就會無左份工

想迫班教授去執餐，屌你班友思想同支那五十年代時一撚樣，一定要送班知識分子去勞動再改造，迫班知識分子耕田揼石，做大家都做既勞動先叫有貢獻

如果洗碗係可行 我諗佢地夠膽叫你洗埋碗

遲下要你洗埋碗,之後要自己帶碗

大愛撚組隊去公厠洗屎坑啦

拎自助黎比 有冇咁撚低質呀

咁如果唔係大公司既話 反應會唔會又一樣

屌奶星 拎返個盤俾佢已經算係咁
屌 而家仲要分埋類
都算啦
好心就整多幾個位分類啦
塞撚到on9
仲要搞到污糟哂
買外賣又要加錢
執柒左佢啦屌

因為鋪租平
因為唔駛拎牌

仲有冇人有補充

而家真係推緊，自己帶碗減3蚊

唔介意做，慳左既係咪分比阿姐先？

財團可以永續就係咁解,畀人撚緊狗仲樂在其中

部分i大都係咁

唔係趕溫書 deadline 唔會食can
認真野食又難食 餐具又污漕

垃圾樓主 一件小事已經睇到係窮撚家庭浸出黎既修養

你咁有修養唔去洗下廁所幫下人

日本學校個個食完都將餐具分類同拎水沖埋先比洗碗既
垃圾分類最近重要自己貼錢買專用垃圾袋先可以扔
有時真係唔好怨點解日本同香港差距咁大
共孽黎

唔係話SU suggestion嚟架咩

成個post究竟有幾多個poly學生
早一兩個星期無睇過民主牆?

如來前面有提
早幾日聽D姐姐講係學生會提議
其實而家咪仲煩，唔係煩忙時間都要有兩三位員工教人分類

屌環保關自己執嘢咩事

求平手就唔會投標啦on9

商家慳咗人工,請少咗人,做少咗會計paper work咪環保囉

曲到圓

成班後門狗光明正大咁留下負評

真心到你

係佢咋屌

其實係 冇嘢好講，人係有分貴賤其實

狗飯咁款叫我地執嘢 去m記你又會唔會執？

我執如果可以令到慳左既開支去清潔阿姐度，我又唔介意

話無問題果D一定無食過...
屌你面前十幾個盤加十幾個桶...

要諗邊件打邊件已經頭痛啦...
仲要分埋紙巾果D....屌...

我每次都執 跟住呢？

咁呢個咪靠大家去監督同反映比公司知囉，而唔係屌柒人地個policy

好明顯就唔撚會啦

試過一兩次之後 我寧願行遠啲去個正常既收集處

D留言已經有曬立場，所有大學生嘅敵人就係自己嘅朋友

diu比個廚房我自己煮埋唔好

冇眼睇 大學生

自己食嘅野自己分翻 有咩問題 下下要人幫？

其實行先一步，係香港on9 樣樣睇錢

其實日本既大學飯堂都係要自己分
但係,支那香港人識咩?咪同大陸人一樣咁無文化

其實唔止，有啲日本大學會要求學生用水沖一沖啲餐具先
好似之後睇森美去日本個節目睇番黎

話説City都係美心
但6月後唔續約 俾左大家樂做
朋友喺canteen做話我知 魚柳包冇喇

條友大陸仔扮香港人上黎出post

屌你老母，優惠係PolyU貼錢而唔係美心比架屌你

其實係信唔過港資管理層
你幫清潔工人做多D，間公司就請少個甚至裁員

其實香港其他u都係自己分架啦

on9
咁我唔執就咁放係枱算

支那人

香港人係咪真係奴性重？無錯係大學啲can 一路都自己攞盤出去 不過唔該搞番清楚 呢樣野唔係應份 大部份人都係人做我做 唔做覺得自己仆街個類 試問有幾多個係出面大家樂，美心食完會還盤？你可以話大學收平左你 服務自然衰啲架喇 師兄餐廳就係餐廳 你要我分埋類 我唔好攞埋你份人工？ 上面成班人係到講外國點有意識 我又真係未見過外國人會分埋類喎 可能我見識無師兄甘撚廣闊 香港就係香港 唔洗抄外國 香港茶餐廳都識幫你收碟 好心你地唔好講到自己收碟分類係公民意思甘 成班覺得自己高人一等 根本就係你地帶壞灑啲風氣 社會的確要互幫 不過我想講嘅係 如果poly can 真係甘做係利用緊香港人嘅良心
利申 非poly

公民意識*

寵壞嘅細路

因為佢哋交嘅租平好多囉懵撚
係都要衝出嚟柒㗎喎戇㞗仔

你去台灣餐廳食嘢有冇叫你分類啊?
係都要衝出嚟柒

今日睇過民主牆張野了

屌，清潔工人執唔切係人手不足既問題，應該係要求美心請多幾個人番黎幫手，有乜理由美心刻薄員工要學生負責解決問題?

班大愛15字頭撚下年Final year準備grad就留低舊屎比之後入poly既學生

個政策推得又弱智
杯碗碟盤要分開擺
刀叉筷子又唔使分

杯入面D冰要唔要倒又唔講
湯唔知倒去邊，呀姐叫你直接倒落垃圾桶
結果個阿姐仲忙過平時，不停教人+執返D野去正確既盤到

濕鳩大愛學生吹個idea出黎就叻，點樣實行又唔事先溝通好

歐洲都係

聽poly fd講
唔知邊個can下個sem轉大家樂

做到日本學校飯堂質素先黎學人地諗縮數啦

睇啲人回覆真on9
話咩唔想做就唔撚好食
入左poly食平餐不是老奉又乜又柒
香港既福利一步一步收窄果時又大義凜然咁出黎叫口號
矛撚盾

得港豬先鐘意人做我做

間發夢睇到間野六月執，咩問題自己諗，信不信由你

staff can 又唔自己執？

聽fd講會轉大家樂